# Korean translations for the DC++ package.
# Copyright (C) 2008 The translators
# This file is distributed under the same license as the DC++ package.
#  <gutfeast@users.sourceforge.net>, 2008.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: win32\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: dcplusplus-devel@lists.sourceforge.net\n"
"POT-Creation-Date: 2008-02-02 21:32+0100\n"
"Last-Translator:  <gutfeast@users.sourceforge.net>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: win32/MainWindow.cpp:848
#, fuzzy, boost-format
msgid ""
"%1%\n"
"Open download page?"
msgstr "'기본 다운로드 디렉토리' 열기"

#: win32/TransferView.cpp:569
#, boost-format
msgid "%1% (%2$0.2f)"
msgstr ""

#: win32/HashProgressDlg.cpp:91
#, boost-format
msgid "%1% files/h, %2% files left"
msgstr ""

#: win32/SearchFrame.cpp:576
#, boost-format
msgid "%1% filtered"
msgstr ""

#: win32/SearchFrame.cpp:571
#, boost-format
msgid "%1% item"
msgid_plural "%1% items"
msgstr[0] ""

#: win32/HashProgressDlg.cpp:100
#, boost-format
msgid "%1% left"
msgstr ""

#: win32/HubFrame.cpp:936
#, fuzzy, boost-format
msgid "%1% user"
msgid_plural "%1% users"
msgstr[0] "사용자 없음"

#: win32/TransferView.cpp:583 win32/TransferView.cpp:631
#, boost-format
msgid "%1%/s"
msgstr ""

#: win32/HashProgressDlg.cpp:92
#, boost-format
msgid "%1%/s, %2% left"
msgstr ""

#: win32/HubListsDlg.cpp:63 win32/UCPage.cpp:33
#, fuzzy
msgid "&Add"
msgstr "등록 시간"

#: win32/UploadPage.cpp:37 win32/FavoriteDirsPage.cpp:34
msgid "&Add folder"
msgstr ""

#: win32/DirectoryListingFrame.cpp:369 win32/SearchFrame.cpp:774
#: win32/SearchFrame.cpp:804 win32/DownloadPage.cpp:32 win32/LogPage.cpp:33
#: win32/Appearance2Page.cpp:30
#, fuzzy
msgid "&Browse..."
msgstr "찾기..."

#: win32/UCPage.cpp:34
#, fuzzy
msgid "&Change"
msgstr "프로그램 업데이트 히스토리"

#: win32/PrivateFrame.cpp:373 win32/HubFrame.cpp:1184
#, fuzzy
msgid "&Close"
msgstr "색상/글꼴"

#: win32/PublicHubsFrame.cpp:150
msgid "&Configure"
msgstr ""

#: win32/FavHubsFrame.cpp:71 win32/FavHubsFrame.cpp:113
#: win32/PublicHubsFrame.cpp:447
#, fuzzy
msgid "&Connect"
msgstr "접속되었음"

#: win32/TransferView.cpp:200
#, fuzzy
msgid "&Disconnect"
msgstr "허브에 직접 접속하기"

#: win32/DirectoryListingFrame.cpp:311 win32/DirectoryListingFrame.cpp:336
#: win32/DirectoryListingFrame.cpp:348 win32/SearchFrame.cpp:742
#, fuzzy
msgid "&Download"
msgstr "다운로드"

#: win32/MainWindow.cpp:205
#, fuzzy
msgid "&Download Queue\tCtrl+D"
msgstr "다운로드 대기열"

#: win32/HubListsDlg.cpp:75
msgid "&Edit"
msgstr ""

#: win32/MainWindow.cpp:202
#, fuzzy
msgid "&Favorite Hubs\tCtrl+F"
msgstr "즐겨찾는 허브"

#: win32/MainWindow.cpp:181
#, fuzzy
msgid "&File"
msgstr "파일"

#: win32/TransferView.cpp:197
msgid "&Force attempt"
msgstr ""

#: win32/QueueFrame.cpp:1006 win32/WaitingUsersFrame.cpp:83
#: win32/PrivateFrame.cpp:365
msgid "&Get file list"
msgstr ""

#: win32/DirectoryListingFrame.cpp:325
#, fuzzy
msgid "&Go to directory"
msgstr "다운로드하기 (디렉토리 통째)"

#: win32/MainWindow.cpp:228 win32/ADLSearchFrame.cpp:93
msgid "&Help"
msgstr ""

#: win32/PrivateFrame.cpp:366
#, fuzzy
msgid "&Match queue"
msgstr "파일-목록에서 내 '다운로드 대기열'의 파일을 찾아 소스에 추가하기"

#: win32/QueueFrame.cpp:960 win32/QueueFrame.cpp:978 win32/QueueFrame.cpp:988
#, fuzzy
msgid "&Move/Rename"
msgstr "이름 바꾸기"

#: win32/FavHubsFrame.cpp:76 win32/FavHubsFrame.cpp:115
#: win32/ADLSearchFrame.cpp:68 win32/ADLSearchFrame.cpp:293
msgid "&New..."
msgstr ""

#: win32/MainWindow.cpp:214
#, fuzzy
msgid "&Notepad\tCtrl+N"
msgstr "메모장"

#: win32/FavHubsFrame.cpp:81 win32/FavHubsFrame.cpp:116
#: win32/ADLSearchFrame.cpp:73 win32/ADLSearchFrame.cpp:294
#: win32/UsersFrame.cpp:186
#, fuzzy
msgid "&Properties"
msgstr "ADL 검색 등록정보"

#: win32/MainWindow.cpp:201
#, fuzzy
msgid "&Public Hubs\tCtrl+P"
msgstr "공개 허브"

#: win32/MainWindow.cpp:183
#, fuzzy
msgid "&Quick Connect ...\tCtrl+Q"
msgstr "허브에 직접 접속하기"

#: win32/MainWindow.cpp:185 win32/HubFrame.cpp:1179
msgid "&Reconnect\tCtrl+R"
msgstr ""

#: win32/PublicHubsFrame.cpp:156
msgid "&Refresh"
msgstr ""

#: win32/UploadPage.cpp:36 win32/QueueFrame.cpp:968 win32/QueueFrame.cpp:980
#: win32/QueueFrame.cpp:990 win32/HubListsDlg.cpp:79
#: win32/WaitingUsersFrame.cpp:85 win32/FavoriteDirsPage.cpp:33
#: win32/SearchFrame.cpp:755 win32/FavHubsFrame.cpp:96
#: win32/FavHubsFrame.cpp:120 win32/ADLSearchFrame.cpp:88
#: win32/ADLSearchFrame.cpp:295 win32/UCPage.cpp:35 win32/UsersFrame.cpp:187
#, fuzzy
msgid "&Remove"
msgstr "이름 바꾸기"

#: win32/SpyFrame.cpp:191
#, fuzzy
msgid "&Search"
msgstr "검색"

#: win32/MainWindow.cpp:210
#, fuzzy
msgid "&Search\tCtrl+S"
msgstr "검색"

#: win32/QueueFrame.cpp:1014 win32/WaitingUsersFrame.cpp:88
#, fuzzy
msgid "&Send private message"
msgstr "1:1 메시지"

#: win32/MainWindow.cpp:199
#, fuzzy
msgid "&View"
msgstr "비디오 파일"

#: win32/DirectoryListingFrame.cpp:315 win32/SearchFrame.cpp:746
msgid "&View as text"
msgstr ""

#: win32/MainWindow.cpp:220
msgid "&Window"
msgstr ""

#: win32/HubFrame.cpp:490
#, boost-format
msgid "*** Joins: %1%"
msgstr ""

#: win32/HubFrame.cpp:497
#, boost-format
msgid "*** Parts: %1%"
msgstr ""

#: win32/HashProgressDlg.cpp:84
#, boost-format
msgid "-.-- B/s, %1% left"
msgstr ""

#: win32/HashProgressDlg.cpp:83
#, boost-format
msgid "-.-- files/h, %1% files left"
msgstr ""

#: win32/WinUtil.cpp:1025
msgid ""
"A MAGNET link was given to DC++, but it didn't contain a valid file hash for "
"use on the Direct Connect network.  No action will be taken."
msgstr ""
"MAGNET 링크를 DC++가 처리했지만, Direct Connect 네트워크상에서 사용하기 위한 "
"유효한 파일 Hash를 포함하고있지 않음 (아무 작업도 수행하지 않음)"

#: win32/MainWindow.cpp:211 win32/MainWindow.cpp:282
msgid "ADL Search"
msgstr "ADL 검색"

#: win32/ADLSProperties.cpp:49
msgid "ADLSearch Properties"
msgstr "ADL 검색 등록정보"

#: win32/MainWindow.cpp:293 win32/MainWindow.cpp:549
msgid "AWAY"
msgstr "자리비움"

#: win32/MainWindow.cpp:233
msgid "About DC++..."
msgstr "DC++ 정보"

#: win32/AdvancedPage.cpp:43
msgid "Accept custom user commands from hub"
msgstr ""
"허브로부터 사용자 정의 명령어를 받아들임 (이러한 사용자 정의 명령어는 허브 "
"창 탭을 클릭하거나 전송 프레임, 검색 창, 사용자 목록 등에 있는 사용자를 클릭"
"하면 나타나게 되며, 허브의 규칙 사항을 읽도록 만들거나 운영자 기능의 수행, 허"
"브 Bot와의 상호작용 등등의 여러가지를 가능하게 함)"

#: win32/WaitingUsersFrame.cpp:87 win32/PrivateFrame.cpp:369
#: win32/HubFrame.cpp:1176 win32/PublicHubsFrame.cpp:448
#, fuzzy
msgid "Add To &Favorites"
msgstr "즐겨찾는 허브"

#: win32/AdvancedPage.cpp:45
msgid "Add finished files to share instantly (if shared)"
msgstr ""
"다운로드 완료된 파일을 즉시 공유시킴 (이 옵션을 체크하면 파일을 다운로드할 "
"때 공유 디렉토리로 직접 받거나 '기본 다운로드 디렉토리'가 공유되었을 경우, "
"그 파일의 전송이 완료되자 마자 공유됨)(내 파일-목록에는 갱신하기 전까지는 나"
"타나지 않음)"

#: win32/QueueFrame.cpp:45
msgid "Added"
msgstr "등록 시간"

#: win32/MainWindow.cpp:344 win32/PublicHubsFrame.cpp:52
msgid "Address"
msgstr "허브 주소"

#: win32/SettingsDialog.cpp:67
msgid "Advanced"
msgstr "고급"

#: win32/SettingsDialog.cpp:69
msgid "Advanced\\Experts only"
msgstr ""

#: win32/SettingsDialog.cpp:68
#, fuzzy
msgid "Advanced\\Logs"
msgstr "고급"

#: win32/SettingsDialog.cpp:71
msgid "Advanced\\Security Certificates"
msgstr ""

#: win32/SettingsDialog.cpp:70
msgid "Advanced\\User Commands"
msgstr ""

#: win32/QueueFrame.cpp:1024 win32/QueueFrame.cpp:1034
msgid "All"
msgstr "모두"

#: win32/QueueFrame.cpp:431
#, fuzzy, boost-format
msgid "All %1% users offline"
msgstr "사용자가 오프라인"

#: win32/CertificatesPage.cpp:43
msgid "Allow TLS connections to clients without trusted certificate"
msgstr "신뢰할 수 있는 인증이 없는 클라이언트들과의 TLS 연결을 허용함"

#: win32/CertificatesPage.cpp:42
msgid "Allow TLS connections to hubs without trusted certificate"
msgstr "신뢰할 수 있는 인증이 없는 허브로의 TLS 접속을 허용함"

#: win32/CommandDlg.cpp:117
msgid "Always open help file with this dialog"
msgstr "관련된 도움말 항목을 항상 띄움"

#: win32/SearchFrame.cpp:182 win32/HubFrame.cpp:129
#: win32/PublicHubsFrame.cpp:138
msgid "Any"
msgstr "모든 종류"

#: win32/SettingsDialog.cpp:63
msgid "Appearance"
msgstr "모양"

#: win32/SettingsDialog.cpp:64
msgid "Appearance\\Colors and sounds"
msgstr ""

#: win32/SettingsDialog.cpp:65
#, fuzzy
msgid "Appearance\\Tabs"
msgstr "모양"

#: win32/SettingsDialog.cpp:66
#, fuzzy
msgid "Appearance\\Windows"
msgstr "모양"

#: win32/SearchFrame.cpp:156
msgid "At least"
msgstr "적어도"

#: win32/SearchFrame.cpp:157
msgid "At most"
msgstr "많아야"

#: win32/SearchFrame.cpp:183
msgid "Audio"
msgstr "오디오 파일"

#: win32/FavHubsFrame.cpp:32
msgid "Auto connect / Name"
msgstr "자동 접속 (체크) / 허브 이름"

#: win32/UsersFrame.cpp:30
msgid "Auto grant slot / Nick"
msgstr "자동 슬롯 허용 (체크) / 사용자 닉네임"

#: win32/QueuePage.cpp:28
#, fuzzy
msgid "Auto priority settings"
msgstr "다운로드 소스 자동-버림 설정"

#: win32/Advanced3Page.cpp:40
msgid "Auto refresh time"
msgstr "자동 갱신 시간"

#: win32/AdvancedPage.cpp:30
msgid "Auto-away on minimize (and back on restore)"
msgstr ""
"프로그램을 최소화하면 자동으로 자리비움 상태로 표시함 (프로그램을 복원하면 상"
"태가 되돌아 옴)"

#: win32/WindowsPage.cpp:30
msgid "Auto-open at startup"
msgstr "시작할 때 자동으로 열 창"

#: win32/Advanced3Page.cpp:41
msgid "Auto-search limit"
msgstr "자동-검색 제한"

#: win32/QueuePage.cpp:37
msgid "Autodrop settings"
msgstr "다운로드 소스 자동-버림 설정"

#: win32/QueuePage.cpp:69
msgid "Autodrop slow sources for all queue items (except filelists)"
msgstr ""
"자동-버림된 느린 사용자를 모든 다운로드 대기열 항목의 소스에서 제거함 (파일-"
"목록 제외)"

#: win32/ADLSearchFrame.cpp:40
msgid "Automatic Directory Listing Search"
msgstr "ADL(Automatic Directory Listing) 검색"

#: win32/AdvancedPage.cpp:37
msgid "Automatically disconnect users who leave the hub"
msgstr ""
"허브를 떠난 사용자는 자동으로 파일 전송을 끊음 (얌체 공유자를 차단하고 싶은 "
"경우, 이 옵션을 체크하는 것이 유용함)"

#: win32/AdvancedPage.cpp:31
msgid "Automatically follow redirects"
msgstr "허브의 접속-전환(Redirect) 제안에 자동으로 응함"

#: win32/QueuePage.cpp:73
msgid "Automatically match queue for auto search hits"
msgstr ""
"'다운로드 대기열' 자동-검색이 성공한 경우, 검색된 파일의 소스 뿐만 아니라, "
"그 파일 소유자의 파일-목록을 받고 그 파일-목록에서 내 '다운로드 대기열'의 파"
"일을 찾아 일치하는 모든 파일의 소스에도 그 소유자를 추가함"

#: win32/UploadPage.cpp:39
msgid "Automatically open an extra slot if speed is below (0 = disable)"
msgstr "속도가 다음 미만이면 별도 슬롯을 자동 오픈 (0=사용 안함)"

#: win32/QueuePage.cpp:72
msgid "Automatically search for alternative download locations"
msgstr ""
"내 '다운로드 대기열'의 모든 파일을 순차적으로 자동-검색하고, 파일 소스(소유"
"자 목록)에 새로 검색되는 파일 소유자를 추가해 나감 (기존 파일 소유자 이외의 "
"새로운 대체 소스를 확보함으로써 다운로드 효율성이 높아짐)"

#: win32/SpyFrame.cpp:115
#, boost-format
msgid "Average/s: %1%"
msgstr ""

#: win32/WinUtil.cpp:264 win32/WinUtil.cpp:274
msgid "Away mode off"
msgstr "자리비움 모드 꺼짐"

#: win32/WinUtil.cpp:269
#, fuzzy, boost-format
msgid "Away mode on: %1%"
msgstr "자리비움 모드 꺼짐"

#: win32/Advanced3Page.cpp:28 win32/SearchFrame.cpp:171
#: win32/ADLSProperties.cpp:74
msgid "B"
msgstr "B"

#: win32/QueuePage.cpp:39
msgid "B/s"
msgstr "B/s"

#: win32/Advanced3Page.cpp:37
msgid "Bind address"
msgstr "바인딩 주소"

#: win32/AdvancedPage.cpp:41
msgid "Break on first ADLSearch match"
msgstr "첫번째 ADL 검색에서 일치하면 검색을 멈춤"

#: win32/DownloadPage.cpp:34
msgid "Browse..."
msgstr "찾기..."

#: win32/SearchFrame.cpp:43 win32/HubFrame.cpp:44 win32/UsersFrame.cpp:34
msgid "CID"
msgstr "CID"

#: win32/QueueFrame.cpp:477
msgid "CRC32 inconsistency (SFV-Check)"
msgstr "32-bit CRC 코드 불일치 (SFV-검사)"

#: win32/MainWindow.cpp:232
msgid "Change Log"
msgstr "프로그램 업데이트 히스토리"

#: win32/CommandDlg.cpp:82
msgid "Chat"
msgstr "대화"

#: win32/QueuePage.cpp:40
msgid "Check every"
msgstr "체크 간격"

#: win32/TransferView.cpp:45
msgid "Chunk size"
msgstr ""

#: win32/TransferView.cpp:48
msgid "Cipher"
msgstr ""

#: win32/AdvancedPage.cpp:32
msgid "Clear search box after each search"
msgstr ""
"검색 창에서 검색을 시작할 때마다 검색 문자열 입력 박스를 지움 (지워지더라도 "
"최근 사용한 검색어 중 10개까지 드랍-다운 메뉴에서 고를 수 있음)"

#: win32/MainWindow.cpp:223
msgid "Close all PM windows"
msgstr "모든 1:1 메시지 창 닫기"

#: win32/MainWindow.cpp:225
msgid "Close all file list windows"
msgstr "모든 파일-목록 창 닫기"

#: win32/MainWindow.cpp:224
msgid "Close all offline PM windows"
msgstr "모든 오프라인 1:1 메시지 창 닫기"

#: win32/MainWindow.cpp:226
msgid "Close all search windows"
msgstr "모든 검색 창 닫기"

#: win32/MainWindow.cpp:222
msgid "Close disconnected"
msgstr "접속이 끊긴 창 닫기"

#: win32/Appearance2Page.cpp:31
msgid "Colors"
msgstr "색상/글꼴"

#: win32/UCPage.cpp:54
msgid "Command"
msgstr "명령어"

#: win32/SearchFrame.cpp:184
msgid "Compressed"
msgstr "압축 파일"

#: win32/DownloadPage.cpp:41
msgid "Configure Public Hub Lists"
msgstr "공개 허브 목록 설정"

#: win32/HubListsDlg.cpp:43 win32/PublicHubsFrame.cpp:164
msgid "Configured Public Hub Lists"
msgstr "설정된 공개 허브 목록"

#: win32/WindowsPage.cpp:66
msgid "Confirm application exit"
msgstr "프로그램을 종료할 때 확인함"

#: win32/WindowsPage.cpp:32
msgid "Confirm dialog options"
msgstr "확인 옵션"

#: win32/WindowsPage.cpp:67
msgid "Confirm favorite hub removal"
msgstr "'즐겨찾는 허브'에서 허브를 삭제할 때 확인함"

#: win32/WindowsPage.cpp:68
msgid "Confirm item removal in download queue"
msgstr "'다운로드 대기열'에서 항목을 삭제할 때 확인함"

#: win32/HubFrame.cpp:500
msgid "Connected"
msgstr "접속되었음"

#: win32/TransferView.cpp:640 win32/TransferView.cpp:647
#, fuzzy
msgid "Connecting"
msgstr "연결"

#: win32/TransferView.cpp:284
#, fuzzy
msgid "Connecting (forced)"
msgstr "접속되었음"

#: win32/HubFrame.cpp:826
#, fuzzy, boost-format
msgid "Connecting to %1%..."
msgstr "연결"

#: win32/SearchFrame.cpp:38 win32/HubFrame.cpp:41
msgid "Connection"
msgstr "연결"

#: win32/SettingsDialog.cpp:58
msgid "Connection settings"
msgstr "접속 설정"

#: win32/TransferView.cpp:84 win32/TransferView.cpp:90
#, fuzzy
msgid "Connections"
msgstr "연결"

#: win32/HubFrame.cpp:1180 win32/PublicHubsFrame.cpp:449
#, fuzzy
msgid "Copy &address to clipboard"
msgstr "클립보드에 MAGNET 링크 복사하기"

#: win32/TransferView.cpp:198 win32/HubFrame.cpp:1160
#, fuzzy
msgid "Copy &nick to clipboard"
msgstr "클립보드에 MAGNET 링크 복사하기"

#: win32/WaitingUsersFrame.cpp:84
msgid "Copy Filename"
msgstr "파일 이름 복사하기"

#: win32/WinUtil.cpp:363
msgid "Copy magnet link to clipboard"
msgstr "클립보드에 MAGNET 링크 복사하기"

#: win32/SpyFrame.cpp:35
msgid "Count"
msgstr "개수"

#: win32/PublicHubsFrame.cpp:53
msgid "Country"
msgstr "국가"

#: win32/CommandDlg.cpp:63
msgid "Create / Modify Command"
msgstr "사용자 정의 명령어 추가/변경"

#: win32/HashProgressDlg.cpp:40
msgid "Creating file index..."
msgstr "파일 색인 생성..."

#: win32/MainWindow.cpp:552
#, boost-format
msgid "D: %1%"
msgstr ""

#: win32/MainWindow.cpp:554
#, boost-format
msgid "D: %1%/s (%2%)"
msgstr ""

#: win32/WinUtil.cpp:819
msgid "DC++"
msgstr "DC++"

#: win32/MainWindow.cpp:235
msgid "DC++ Homepage"
msgstr "DC++ 홈페이지"

#: win32/MainWindow.cpp:241
msgid "DC++ discussion forum"
msgstr "DC++ 토론 포럼"

#: win32/AppearancePage.cpp:86 win32/AppearancePage.cpp:109
msgid "Default"
msgstr ""

#: win32/AppearancePage.cpp:32
msgid "Default away message"
msgstr "기본 자리비움 메시지"

#: win32/DownloadPage.cpp:31
msgid "Default download directory"
msgstr "기본 다운로드 디렉토리"

#: win32/GeneralPage.cpp:31 win32/FavHubsFrame.cpp:33 win32/HubFrame.cpp:39
#: win32/PublicHubsFrame.cpp:50 win32/UsersFrame.cpp:33
#: win32/UsersFrame.cpp:143
msgid "Description"
msgstr "설명"

#: win32/ADLSearchFrame.cpp:34
msgid "Destination Directory"
msgstr "대상 디렉토리"

#: win32/NetworkPage.cpp:30 win32/NetworkPage.cpp:31
msgid "Direct connection"
msgstr "직접 접속"

#: win32/DownloadPage.cpp:30
msgid "Directories"
msgstr "다운로드 디렉토리"

#: win32/UploadPage.cpp:64 win32/FavoriteDirsPage.cpp:49
#: win32/SearchFrame.cpp:189 win32/SearchFrame.cpp:530 win32/LogPage.cpp:32
#: win32/ADLSProperties.cpp:63
msgid "Directory"
msgstr "디렉토리"

#: win32/FavoriteDirsPage.cpp:126 win32/FavoriteDirsPage.cpp:159
msgid "Directory or directory name already exists"
msgstr "같은 디렉토리나 디렉토리 대표 이름이 이미 존재함"

#: win32/MagnetDlg.cpp:62
msgid "Do nothing"
msgstr "무시하기"

#: win32/SearchFrame.cpp:185
msgid "Document"
msgstr "문서 파일"

#: win32/NetworkPage.cpp:35
msgid "Don't allow hub/UPnP to override"
msgstr "hub/UPnP가 이 설정을 우선하지 않도록 함"

#: win32/AdvancedPage.cpp:47
msgid "Don't automatically disconnect favorite users who leave the hub"
msgstr "허브를 떠난 '즐겨 찾는 사용자'를 자동으로 끊지 않음"

#: win32/AdvancedPage.cpp:36
msgid "Don't delete file lists when exiting"
msgstr "다운로드한 파일-목록을 프로그램을 종료할 때 삭제하지 않고 보존함"

#: win32/QueuePage.cpp:75
msgid "Don't download files already in share"
msgstr "이미 공유하고 있는 파일은 다운로드하지 않음"

#: win32/QueuePage.cpp:76
msgid "Don't download files already in the queue"
msgstr "이미 '다운로드 대기열'에 추가한 파일은 다운로드하지 않음"

#: win32/HubFrame.cpp:385
msgid "Don't remove /password before your password"
msgstr "비밀번호 앞의 \"/password\" 부분을 없애면 안됨"

#: win32/QueuePage.cpp:71
msgid "Don't remove the source when autodropping, only disconnect"
msgstr "자동-버림할 때 전송만 끊고 해당 소스를 제거하지는 않음"

#: win32/AdvancedPage.cpp:40
msgid "Don't send the away message to bots"
msgstr "허브 Bot에게는 자리비움 메시지를 보내지 않음"

#: win32/MainWindow.cpp:244
msgid "Donate (paypal)"
msgstr "후원금 기부 (paypal)"

#: win32/Appearance2Page.cpp:34
msgid "Donate €€€:s! (ok, dirty dollars are fine as well =) (see help menu)"
msgstr ""

#: win32/TransferView.cpp:58
msgid "Done"
msgstr "완료"

#: win32/DirectoryListingFrame.cpp:358
#, fuzzy
msgid "Download &to..."
msgstr "다운로드하기 - 위치 지정"

#: win32/ADLSProperties.cpp:88
msgid "Download Matches"
msgstr "자동 다운로드"

#: win32/QueueFrame.cpp:57 win32/TabsPage.cpp:41 win32/WindowsPage.cpp:39
#: win32/MainWindow.cpp:276
msgid "Download Queue"
msgstr "다운로드 대기열"

#: win32/PublicHubsFrame.cpp:322
#, fuzzy, boost-format
msgid "Download failed: %1%"
msgstr "받은 크기"

#: win32/WinUtil.cpp:820
msgid "Download files from the Direct Connect network"
msgstr "Direct Connect 네트워크로부터 파일 다운로드"

#: win32/SearchFrame.cpp:764
msgid "Download to..."
msgstr "다운로드하기 - 위치 지정"

#: win32/SearchFrame.cpp:744
msgid "Download whole directory"
msgstr "다운로드하기 (디렉토리 통째)"

#: win32/SearchFrame.cpp:794
msgid "Download whole directory to..."
msgstr "다운로드하기 (디렉토리 통째) - 위치 지정"

#: win32/QueueFrame.cpp:39
msgid "Downloaded"
msgstr "받은 크기"

#: win32/TransferView.cpp:718
#, fuzzy, boost-format
msgid "Downloading %1%"
msgstr "다운로드..."

#: win32/TransferView.cpp:629
#, boost-format
msgid "Downloading from %1% user"
msgid_plural "Downloading from %1% users"
msgstr[0] ""

#: win32/DirectoryListingFrame.cpp:693
msgid "Downloading list..."
msgstr "목록 다운로드..."

#: win32/PublicHubsFrame.cpp:188
msgid "Downloading public hub list..."
msgstr "허브 목록 다운로드..."

#: win32/PublicHubsFrame.cpp:319
#, fuzzy, boost-format
msgid "Downloading public hub list... (%1%)"
msgstr "허브 목록 다운로드..."

#: win32/AboutDlg.cpp:63
msgid "Downloading..."
msgstr "다운로드..."

#: win32/SettingsDialog.cpp:59 win32/MainWindow.cpp:217
#: win32/MainWindow.cpp:236 win32/TransferView.cpp:93
#: win32/TransferView.cpp:95 win32/Appearance2Page.cpp:40
msgid "Downloads"
msgstr "다운로드"

#: win32/SettingsDialog.cpp:60
#, fuzzy
msgid "Downloads\\Favorites"
msgstr "자동 다운로드"

#: win32/SettingsDialog.cpp:61
#, fuzzy
msgid "Downloads\\Queue"
msgstr "다운로드 대기열"

#: win32/QueuePage.cpp:38
msgid "Drop sources below"
msgstr "자동-버림 속도(↓)"

#: win32/MainWindow.cpp:197
msgid "E&xit"
msgstr ""

#: win32/GeneralPage.cpp:30 win32/HubFrame.cpp:43
msgid "E-Mail"
msgstr "E-Mail"

#: win32/HubListsDlg.cpp:149
msgid "Edit the hublist"
msgstr "허브 목록 편집"

#: win32/AdvancedPage.cpp:39
msgid "Enable automatic SFV checking"
msgstr ""
"SFV(Simple File Verification)-검사를 자동으로 실시함 (이 옵션을 체크하면 각 "
"파일의 32-bit CRC 코드 목록을 담고 있는 sfv-파일이 있고 그 목록 중의 파일에 "
"대한 다운로드가 완료되었을 경우, 자동으로 그 파일의 CRC 코드를 계산하고 sfv-"
"파일의 것과 일치하는지 비교하여 파일이 전송과정에서 손상되었는지 여부를 검사"
"하고, 일치하지 않는다면 다운로드를 재시도함)"

#: win32/AdvancedPage.cpp:42
msgid "Enable safe and compressed transfers"
msgstr ""
"안전한 압축 방식을 사용하여 데이터를 전송함 (이 옵션을 체크하면 이 기능을 지"
"원하는 호환 클라이언트와 파일을 주고 받을 때, 무결성 검사를 포함하는 ZLIB 압"
"축 방식을 사용하여 데이터를 전송함)(이러한 전송 방식은 CPU 성능을 어느 정도 "
"사용하지만 압축되지 않은 구조를 갖는 포맷의 파일을 전송하는데 있어 엄청난 속"
"도의 향상을 가져올 수 있을 뿐더러 파일의 무결성까지 보장할 수 있음)"

#: win32/ADLSProperties.cpp:84
msgid "Enabled"
msgstr "활성화"

#: win32/ADLSearchFrame.cpp:32
msgid "Enabled / Search String"
msgstr "활성 (체크) / 검색 문자열"

#: win32/DirectoryListingFrame.cpp:795
msgid "Enter search string"
msgstr "검색 문자열 입력하기..."

#: win32/WinUtil.cpp:727
msgid "Error creating adc registry key"
msgstr "\"adc://\" URL 레지스트리 키 생성 오류"

#: win32/WinUtil.cpp:688
msgid "Error creating dchub registry key"
msgstr "\"dchub://\" URL 레지스트리 키 생성 오류"

#: win32/WinUtil.cpp:787 win32/WinUtil.cpp:800
msgid "Error creating magnet registry key"
msgstr "\"magnet:\" URI 레지스트리 키 생성 오류"

#: win32/QueueFrame.cpp:44
msgid "Errors"
msgstr "오류"

#: win32/QueueFrame.cpp:43 win32/DirectoryListingFrame.cpp:42
#: win32/SearchFrame.cpp:40
msgid "Exact size"
msgstr "정확한 크기"

#: win32/SearchFrame.cpp:186
msgid "Executable"
msgstr "실행 가능 파일"

#: win32/MainWindow.cpp:998
msgid "Exit"
msgstr ""

#: win32/NetworkPage.cpp:38
msgid "External / WAN IP"
msgstr "전역/WAN IP"

#: win32/PublicHubsFrame.cpp:168
#, fuzzy
msgid "F&ilter"
msgstr "파일"

#: win32/MainWindow.cpp:631 win32/MainWindow.cpp:632
msgid "Failed to create port mappings. Please set up your NAT yourself."
msgstr ""
"포트 매핑을 생성하는데 실패함, NAT(Network Address Translation)를 직접 설정하"
"세요"

#: win32/MainWindow.cpp:650 win32/MainWindow.cpp:651
msgid "Failed to get external IP via  UPnP. Please set it yourself."
msgstr "UPnP를 통하여 외부 IP를 얻는데 실패함, 직접 설정하세요"

#: win32/MainWindow.cpp:664 win32/MainWindow.cpp:672
msgid "Failed to remove port mappings"
msgstr "포트 매핑을 제거하는데 실패함"

#: win32/MainWindow.cpp:203
#, fuzzy
msgid "Favorite &Users\tCtrl+U"
msgstr "즐겨찾는 사용자"

#: win32/FavHubProperties.cpp:47
msgid "Favorite Hub Properties"
msgstr "즐겨찾는 허브 등록정보"

#: win32/WindowsPage.cpp:47 win32/MainWindow.cpp:273 win32/FavHubsFrame.cpp:41
msgid "Favorite Hubs"
msgstr "즐겨찾는 허브"

#: win32/WindowsPage.cpp:38 win32/MainWindow.cpp:274 win32/UsersFrame.cpp:38
msgid "Favorite Users"
msgstr "즐겨찾는 사용자"

#: win32/FavoriteDirsPage.cpp:32
msgid "Favorite download directories"
msgstr "지정 다운로드 디렉토리"

#: win32/HubFrame.cpp:964
msgid "Favorite hub added"
msgstr "'즐겨찾는 허브'에 추가되었음"

#: win32/HubFrame.cpp:974
msgid "Favorite hub removed"
msgstr "허브가 제거되었음"

#: win32/FavoriteDirsPage.cpp:48 win32/FavoriteDirsPage.cpp:120
#: win32/FavoriteDirsPage.cpp:150
msgid "Favorite name"
msgstr "대표 이름"

#: win32/PrivateFrame.cpp:290
msgid "Favorite user added"
msgstr "'즐겨찾는 사용자'에 추가되었음"

#: win32/DirectoryListingFrame.cpp:40 win32/SearchFrame.cpp:32
msgid "File"
msgstr "파일"

#: win32/QueueFrame.cpp:473
msgid "File not available"
msgstr "파일이 유효하지 않음"

#: win32/SearchFrame.cpp:122
msgid "File type"
msgstr "종류"

#: win32/CommandDlg.cpp:99
msgid "Filelist Menu"
msgstr "파일-목록 메뉴"

#: win32/QueueFrame.cpp:36 win32/TransferView.cpp:53 win32/LogPage.cpp:35
#: win32/ADLSProperties.cpp:62
msgid "Filename"
msgstr "파일 이름"

#: win32/QueueFrame.cpp:287 win32/DirectoryListingFrame.cpp:634
#: win32/DirectoryListingFrame.cpp:650
#, boost-format
msgid "Files: %1%"
msgstr ""

#: win32/AppearancePage.cpp:47
msgid "Filter kick and NMDC debug messages"
msgstr "추방 메시지 및 NMDC(NeoModus® Direct Connect) 디버그 메시지를 걸러냄"

#: win32/DirectoryListingFrame.cpp:160 win32/DirectoryListingFrame.cpp:182
msgid "Find"
msgstr "파일/디렉토리 찾기"

#: win32/TabsPage.cpp:42 win32/WindowsPage.cpp:40 win32/MainWindow.cpp:206
#: win32/MainWindow.cpp:277 win32/FinishedDLFrame.cpp:25
msgid "Finished Downloads"
msgstr "완료된 다운로드"

#: win32/TabsPage.cpp:44 win32/WindowsPage.cpp:42 win32/MainWindow.cpp:208
#: win32/MainWindow.cpp:279 win32/FinishedULFrame.cpp:25
msgid "Finished Uploads"
msgstr "완료된 업로드"

#: win32/NetworkPage.cpp:34
msgid "Firewall (passive, last resort)"
msgstr "방화벽 (피동 모드, 최악의 경우 사용)"

#: win32/NetworkPage.cpp:32
msgid "Firewall with UPnP"
msgstr "방화벽 (UPnP)"

#: win32/NetworkPage.cpp:33
msgid "Firewall with manual port forwarding"
msgstr "Port Forwarding 설정한 방화벽"

#: win32/MainWindow.cpp:184
msgid "Follow last redirec&t\tCtrl+T"
msgstr ""

#: win32/MainWindow.cpp:271
msgid "Follow last redirect"
msgstr ""

#: win32/LogPage.cpp:34
msgid "Format"
msgstr "형식"

#: win32/MainWindow.cpp:239
msgid "Frequently asked questions"
msgstr "FAQ(자주 묻는 질문)"

#: win32/ADLSProperties.cpp:64
msgid "Full Path"
msgstr "전체 경로"

#: win32/QueueFrame.cpp:479
msgid "Full tree does not match TTH root"
msgstr "받은 파일-목록의 TTH(Tigertree Hash) Root 값이 일치하지 않음"

#: win32/MainWindow.cpp:237
msgid "GeoIP database update"
msgstr "다운로드 - GeoIP 데이터베이스"

#: win32/SearchFrame.cpp:174 win32/ADLSProperties.cpp:77
msgid "GiB"
msgstr "GiB"

#: win32/WaitingUsersFrame.cpp:86 win32/PrivateFrame.cpp:367
msgid "Grant &extra slot"
msgstr ""

#: win32/AppearancePage.cpp:56
msgid "Guess user country from IP"
msgstr "사용자의 IP 주소로 국가/지역 정보를 유추함"

#: win32/DownloadPage.cpp:42
msgid "HTTP Proxy (for hublist only)"
msgstr "HTTP Proxy (hublist.org만 가능)"

#: win32/MainWindow.cpp:230
msgid "Help &Contents\tF1"
msgstr ""

#: win32/MainWindow.cpp:240
msgid "Help forum"
msgstr "도움말 포럼"

#: win32/QueueFrame.cpp:454 win32/QueueFrame.cpp:1000
msgid "High"
msgstr "높음"

#: win32/QueuePage.cpp:31
msgid "High prio max size"
msgstr "'높음' 상한 크기"

#: win32/QueueFrame.cpp:455 win32/QueueFrame.cpp:1001
msgid "Highest"
msgstr "최고"

#: win32/QueuePage.cpp:29
msgid "Highest prio max size"
msgstr "'최고' 상한 크기"

#: win32/SpyFrame.cpp:162
#, boost-format
msgid "Hit Ratio: %1%"
msgstr ""

#: win32/SpyFrame.cpp:160
#, boost-format
msgid "Hits: %1%"
msgstr ""

#: win32/TabsPage.cpp:37 win32/SearchFrame.cpp:39 win32/UCPage.cpp:55
msgid "Hub"
msgstr "허브"

#: win32/UsersFrame.cpp:31
msgid "Hub (last seen in, if offline)"
msgstr ""

#: win32/CommandDlg.cpp:90
msgid "Hub Menu"
msgstr "허브 메뉴"

#: win32/FavHubProperties.cpp:119
msgid "Hub address cannot be empty"
msgstr ""

#: win32/FavHubsFrame.cpp:179 win32/HubFrame.cpp:966
msgid "Hub already exists as a favorite"
msgstr "이미 '즐겨찾는 허브'에 있음"

#: win32/PublicHubsFrame.cpp:316
#, fuzzy, boost-format
msgid "Hub list downloaded... (%1%)"
msgstr "저장소에서 불러온 허브 목록..."

#: win32/PublicHubsFrame.cpp:316
msgid "Hub list loaded from cache..."
msgstr "저장소에서 불러온 허브 목록..."

#: win32/HubListsDlg.cpp:149
msgid "Hublist"
msgstr "허브 목록"

#: win32/SearchFrame.cpp:128
msgid "Hubs"
msgstr "허브"

#: win32/PublicHubsFrame.cpp:271
#, fuzzy, boost-format
msgid "Hubs: %1%"
msgstr "허브"

#: win32/SearchFrame.cpp:41 win32/TransferView.cpp:49 win32/HubFrame.cpp:42
msgid "IP"
msgstr "IP"

#: win32/HubFrame.cpp:330
#, boost-format
msgid "IP: %1%, Port: %2%/%3%/%4%"
msgstr ""

#: win32/TransferView.cpp:535 win32/TransferView.cpp:831
msgid "Idle"
msgstr ""

#: win32/SpyFrame.cpp:66
msgid "Ignore TTH searches"
msgstr "TTH 검색을 무시하기"

#: win32/WindowsPage.cpp:59
msgid "Ignore private messages from bots"
msgstr ""
"허브 보트(Bot)로부터 온 1:1 메시지를 무시함(보통 허브의 규칙이나 주의사항 같"
"은 정보를 담고 있을 수 있음)"

#: win32/WindowsPage.cpp:58
msgid "Ignore private messages from the hub"
msgstr "허브로부터 온 1:1 메시지를 무시함"

#: win32/HubFrame.cpp:542 win32/HubFrame.cpp:550
#, boost-format
msgid "Ignored message: %1%"
msgstr ""

#: win32/NetworkPage.cpp:47
msgid "Incoming connection settings (see Help/FAQ if unsure)"
msgstr "인입 접속 설정 (설정 방법은 도움말/FAQ을 참조)"

#: win32/MainWindow.cpp:218
msgid "Indexing progress"
msgstr "Hashing 진행상태"

#: win32/MainWindow.cpp:690
msgid "Invalid file list name"
msgstr "잘못된 파일-목록 이름"

#: win32/WinUtil.cpp:250
msgid "Invalid number of slots"
msgstr "슬롯 개수가 잘못됨"

#: win32/QueueFrame.cpp:283
#, boost-format
msgid "Items: %1%"
msgstr ""

#: win32/HubFrame.cpp:323
msgid "Join/part of favorite users showing off"
msgstr "'즐겨찾는 사용자'의 입장/퇴장 상황 표시 꺼짐"

#: win32/HubFrame.cpp:321
msgid "Join/part of favorite users showing on"
msgstr "'즐겨찾는 사용자'의 입장/퇴장 상황 표시 켜짐"

#: win32/HubFrame.cpp:316
msgid "Join/part showing off"
msgstr "입장/퇴장 상황 표시 꺼짐"

#: win32/HubFrame.cpp:314
msgid "Join/part showing on"
msgstr "입장/퇴장 상황 표시 켜짐"

#: win32/AdvancedPage.cpp:33
msgid "Keep duplicate files in your file list"
msgstr "내 파일-목록에 중복된 파일을 포함함"

#: win32/QueuePage.cpp:30 win32/QueuePage.cpp:32 win32/QueuePage.cpp:34
#: win32/QueuePage.cpp:36 win32/QueuePage.cpp:48 win32/Advanced3Page.cpp:30
#: win32/Advanced3Page.cpp:36 win32/SearchFrame.cpp:172
#: win32/ADLSProperties.cpp:75
msgid "KiB"
msgstr "kiB"

#: win32/UploadPage.cpp:40
msgid "KiB/s"
msgstr "kiB/s"

#: win32/AppearancePage.cpp:34
msgid "Language file"
msgstr "언어 변환 파일"

#: win32/DownloadPage.cpp:35
msgid "Limits"
msgstr "다운로드 제한"

#: win32/GeneralPage.cpp:32
msgid "Line speed (upload)"
msgstr "회선 속도 (업로드)"

#: win32/SplashWindow.cpp:77
#, boost-format
msgid "Loading DC++, please wait... (%1%)"
msgstr ""

#: win32/LogPage.cpp:47
msgid "Log downloads"
msgstr "파일 다운로드 Log"

#: win32/LogPage.cpp:51
msgid "Log filelist transfers"
msgstr "파일-목록 전송 내역을 파일 다운로드/업로드 Log에 기록함"

#: win32/LogPage.cpp:45
msgid "Log main chat"
msgstr "허브 대화방 대화 Log"

#: win32/LogPage.cpp:46
msgid "Log private chat"
msgstr "1:1 메시지 대화 Log"

#: win32/LogPage.cpp:50
msgid "Log status messages"
msgstr "상태 메시지 Log"

#: win32/LogPage.cpp:49
msgid "Log system messages"
msgstr "시스템 메시지 Log"

#: win32/LogPage.cpp:48
msgid "Log uploads"
msgstr "파일 업로드 Log"

#: win32/LogPage.cpp:31
msgid "Logging"
msgstr "Log 작성"

#: win32/NetworkPage.cpp:44
msgid "Login"
msgstr "로그인이름"

#: win32/WinUtil.cpp:362
msgid "Lookup TTH at Bitzi.com"
msgstr "Bitzi.com에서 TTH로 찾아보기"

#: win32/QueueFrame.cpp:452 win32/QueueFrame.cpp:998
msgid "Low"
msgstr "낮음"

#: win32/QueuePage.cpp:35
msgid "Low prio max size"
msgstr "'낮음' 상한 크기"

#: win32/QueueFrame.cpp:451 win32/QueueFrame.cpp:997
msgid "Lowest"
msgstr "최저"

#: win32/MagnetDlg.cpp:44 win32/WinUtil.cpp:1025
msgid "MAGNET Link detected"
msgstr "MAGNET 링크 감지"

#: win32/WinUtil.cpp:972
#, fuzzy, boost-format
msgid "MAGNET Link detected: %1%"
msgstr "MAGNET 링크 감지"

#: win32/Appearance2Page.cpp:38
msgid "Make an annoying sound every time a private message is received"
msgstr "1:1 메시지를 받을 때마다 알림 소리를 냄"

#: win32/Appearance2Page.cpp:39
msgid "Make an annoying sound when a private message window is opened"
msgstr "1:1 메시지 창이 열릴 때 알림 소리를 냄"

#: win32/MainWindow.cpp:190
msgid "Match downloaded lists"
msgstr "받은 파일-목록을 비교하기"

#: win32/DirectoryListingFrame.cpp:168 win32/DirectoryListingFrame.cpp:181
msgid "Match queue"
msgstr "파일-목록에서 내 '다운로드 대기열'의 파일을 찾아 소스에 추가하기"

#: win32/DirectoryListingFrame.cpp:260
#, boost-format
msgid "Matched %1% file"
msgid_plural "Matched %1% files"
msgstr[0] ""

#: win32/PublicHubsFrame.cpp:57
msgid "Max Hubs"
msgstr "최대 허브"

#: win32/ADLSearchFrame.cpp:36
msgid "Max Size"
msgstr "최대 크기"

#: win32/PublicHubsFrame.cpp:58
msgid "Max Users"
msgstr "최대 인원"

#: win32/Advanced3Page.cpp:38
msgid "Max filelist size"
msgstr "최대 파일-목록"

#: win32/Advanced3Page.cpp:31
msgid "Max hash speed"
msgstr "최대 Hash 속도"

#: win32/QueuePage.cpp:44
msgid "Max inactivity"
msgstr "최대 무반응"

#: win32/DownloadPage.cpp:36
msgid "Maximum simultaneous downloads (0 = infinite)"
msgstr "최대 동시 다운로드 개수 (0=무제한)"

#: win32/Advanced3Page.cpp:39 win32/SearchFrame.cpp:173
#: win32/ADLSProperties.cpp:76
msgid "MiB"
msgstr "MiB"

#: win32/Advanced3Page.cpp:32
msgid "MiB/s"
msgstr "MiB/s"

#: win32/GeneralPage.cpp:33
msgid "MiBits/s"
msgstr "MiBits/s"

#: win32/PublicHubsFrame.cpp:55
msgid "Min Share"
msgstr "최소 공유"

#: win32/ADLSearchFrame.cpp:35
msgid "Min Size"
msgstr "최소 크기"

#: win32/PublicHubsFrame.cpp:56
msgid "Min Slots"
msgstr "최소 슬롯"

#: win32/QueuePage.cpp:42
msgid "Min elapsed"
msgstr "최소 경과시간"

#: win32/QueuePage.cpp:47
msgid "Min filesize"
msgstr "최소 파일 크기"

#: win32/Advanced3Page.cpp:42
#, fuzzy
msgid "Min segment size"
msgstr "미니슬롯 파일"

#: win32/QueuePage.cpp:46
msgid "Min sources online"
msgstr "최소 온라인 소스"

#: win32/Advanced3Page.cpp:35
msgid "Mini slot size"
msgstr "미니슬롯 파일"

#: win32/AppearancePage.cpp:48
msgid "Minimize to tray"
msgstr "프로그램을 최소화하면 시스템 트레이 아이콘으로 숨김"

#: win32/HubListsDlg.cpp:71 win32/FavHubsFrame.cpp:91
#: win32/FavHubsFrame.cpp:118 win32/ADLSearchFrame.cpp:83 win32/UCPage.cpp:32
msgid "Move &Down"
msgstr ""

#: win32/HubListsDlg.cpp:67 win32/FavHubsFrame.cpp:86
#: win32/FavHubsFrame.cpp:117 win32/ADLSearchFrame.cpp:78 win32/UCPage.cpp:31
msgid "Move &Up"
msgstr ""

#: win32/UCPage.cpp:53 win32/PublicHubsFrame.cpp:49
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: win32/UploadPage.cpp:188 win32/UploadPage.cpp:232
msgid "Name under which the others see the directory"
msgstr "다른 사람들이 보게 될 공유 디렉토리의 이름"

#: win32/WindowsPage.cpp:44 win32/MainWindow.cpp:216 win32/StatsFrame.cpp:27
msgid "Network Statistics"
msgstr "네트워크 통계"

#: win32/UploadPage.cpp:197
msgid "New virtual name matches old name, skipping..."
msgstr "지정한 공유 이름이 이전 것과 같으므로 무시함..."

#: win32/DirectoryListingFrame.cpp:164 win32/DirectoryListingFrame.cpp:183
msgid "Next"
msgstr "다음 찾기"

#: win32/GeneralPage.cpp:29 win32/FavHubsFrame.cpp:34 win32/HubFrame.cpp:37
msgid "Nick"
msgstr "닉네임"

#: win32/QueueFrame.cpp:488
msgid "No errors"
msgstr "없음"

#: win32/DirectoryListingFrame.cpp:858
msgid "No matches"
msgstr "일치하는 것이 없음"

#: win32/DownloadPage.cpp:37
msgid "No new downloads if speed exceeds (KiB/s, 0 = disable)"
msgstr "초과하면 새로운 다운로드가 제한되는 속도 (kiB/s, 0=무제한)"

#: win32/QueueFrame.cpp:415
msgid "No users"
msgstr "사용자 없음"

#: win32/QueueFrame.cpp:427
msgid "No users to download from"
msgstr "파일을 소유한 사용자가 없음"

#: win32/QueueFrame.cpp:453 win32/QueueFrame.cpp:999 win32/SearchFrame.cpp:155
msgid "Normal"
msgstr "보통"

#: win32/QueuePage.cpp:33
msgid "Normal prio max size"
msgstr "'보통' 상한 크기"

#: win32/UploadPage.cpp:42
msgid "Note; Files appear in the share only after they've been hashed!"
msgstr "주의; 파일들은 Hash가 작성되어야만 공유에 나타남!"

#: win32/DownloadPage.cpp:38
#, fuzzy, c-format
msgid "Note; because of changing download speeds, this is not 100% accurate..."
msgstr "주의; 다운로드 속도가 수시로 변하므로, 100% 정확하지는 않음"

#: win32/Appearance2Page.cpp:35 win32/AppearancePage.cpp:35
msgid "Note; most of these options require that you restart DC++"
msgstr "주의; 이 옵션들 대부분은 변경한 후 DC++를 다시 실행하였을 때 적용됨"

#: win32/WindowsPage.cpp:45 win32/NotepadFrame.cpp:27 win32/MainWindow.cpp:287
msgid "Notepad"
msgstr "메모장"

#: win32/Appearance2Page.cpp:29
msgid "Notification sound"
msgstr "알림 소리 음원"

#: win32/WinUtil.cpp:323
msgid "Offline"
msgstr "오프라인"

#: win32/UsersFrame.cpp:108 win32/UsersFrame.cpp:123
msgid "Online"
msgstr "온라인"

#: win32/AppearancePage.cpp:52
msgid "Only show joins / parts for favorite users"
msgstr "허브 대화방에 '즐겨찾는 사용자'에 대해서만 입장/퇴장 상황을 표시함"

#: win32/SearchFrame.cpp:194
msgid "Only users with free slots"
msgstr "Slot이 남아 있는 사용자만 검색"

#: win32/SearchFrame.cpp:216
msgid "Only where I'm op"
msgstr "내가 운영자로 있는 곳에서만"

#: win32/MainWindow.cpp:192 win32/MainWindow.cpp:999
msgid "Open downloads directory"
msgstr "'기본 다운로드 디렉토리' 열기"

#: win32/MainWindow.cpp:285
#, fuzzy
msgid "Open file list..."
msgstr "내 파일-목록 열기"

#: win32/MainWindow.cpp:188
msgid "Open file list...\tCtrl+L"
msgstr ""

#: win32/WindowsPage.cpp:55
msgid "Open new file list windows in the background"
msgstr "새로운 파일-목록 창을 백그라운드(비활성화 상태)로 띄움"

#: win32/WindowsPage.cpp:56
msgid "Open new private message windows in the background"
msgstr "새로운 1:1 메시지 창을 백그라운드(비활성화 상태)로 띄움"

#: win32/WindowsPage.cpp:57
msgid "Open new window when using /join"
msgstr "\"/join\" 명령어를 사용할 때 허브를 새 창에 열도록 함"

#: win32/MainWindow.cpp:189
msgid "Open own list"
msgstr "내 파일-목록 열기"

#: win32/WindowsPage.cpp:53
msgid "Open private messages from bots in their own window"
msgstr "허브로부터 온 1:1 메시지를 별도의 창에 표시함"

#: win32/WindowsPage.cpp:54
msgid "Open private messages from the hub in their own window"
msgstr "허브 보트(Bot)로부터 온 1:1 메시지를 별도의 창에 표시함"

#: win32/WindowsPage.cpp:52
msgid "Open private messages in their own window"
msgstr ""
"1:1 메시지를 별도의 창에 표시함 (이 옵션을 체크하지 않으면 1:1 메시지는 허브 "
"대화방에 상태 메시지 형태로 표시됨)"

#: win32/AppearancePage.cpp:31
msgid "Options"
msgstr "옵션"

#: win32/QueuePage.cpp:49
msgid "Other queue options"
msgstr "기타 다운로드 대기열 옵션"

#: win32/NetworkPage.cpp:48
msgid "Outgoing connection settings"
msgstr "인출 접속 설정"

#: win32/CommandDlg.cpp:86
msgid "PM"
msgstr "PM(1:1 메시지)"

#: win32/Advanced3Page.cpp:33
msgid "PM history"
msgstr "PM History"

#: win32/QueueFrame.cpp:475
msgid "Passive user"
msgstr "피동 모드 사용자"

#: win32/NetworkPage.cpp:45 win32/FavHubsFrame.cpp:35
msgid "Password"
msgstr "비밀번호"

#: win32/QueueFrame.cpp:42 win32/SearchFrame.cpp:36 win32/TransferView.cpp:54
msgid "Path"
msgstr "파일 경로"

#: win32/QueueFrame.cpp:450 win32/QueueFrame.cpp:996
msgid "Paused"
msgstr "일시 정지"

#: win32/GeneralPage.cpp:28
msgid "Personal Information"
msgstr "개인 정보"

#: win32/SettingsDialog.cpp:57
msgid "Personal information"
msgstr "개인 정보"

#: win32/SearchFrame.cpp:187
msgid "Picture"
msgstr "그림 파일"

#: win32/FavHubsFrame.cpp:320 win32/PublicHubsFrame.cpp:496
msgid "Please enter a nickname in the settings dialog!"
msgstr "설정에서 닉네임을 입력하세요!"

#: win32/HubFrame.cpp:528
msgid "Please enter a password"
msgstr "비밀번호를 입력하세요"

#: win32/WindowsPage.cpp:61
msgid "Popup box to input password for hubs"
msgstr "허브 접속을 위한 비밀번호를 입력하는 대화상자를 팝업"

#: win32/NetworkPage.cpp:43
msgid "Port"
msgstr "포트"

#: win32/NetworkPage.cpp:37
msgid "Ports"
msgstr "포트"

#: win32/HubFrame.cpp:855
#, boost-format
msgid "Press the follow redirect button to connect to %1%"
msgstr ""

#: win32/QueueFrame.cpp:40
msgid "Priority"
msgstr "우선순위"

#: win32/TabsPage.cpp:38
msgid "Private message"
msgstr "1:1 메시지"

#: win32/HubFrame.cpp:546 win32/HubFrame.cpp:554 win32/HubFrame.cpp:560
#, fuzzy, boost-format
msgid "Private message from %1%: %2%"
msgstr "1:1 메시지"

#: win32/WindowsPage.cpp:46 win32/MainWindow.cpp:269
#: win32/PublicHubsFrame.cpp:93
msgid "Public Hubs"
msgstr "공개 허브"

#: win32/DownloadPage.cpp:39
msgid "Public Hubs list"
msgstr "공개 허브 목록"

#: win32/DownloadPage.cpp:40
msgid "Public Hubs list URL"
msgstr "공개 허브 목록 URL"

#: win32/SearchFrame.cpp:240
msgid "Purge"
msgstr "소거"

#: win32/TransferView.cpp:47
msgid "Queued"
msgstr ""

#: win32/MainWindow.cpp:344
msgid "Quick Connect"
msgstr "허브에 직접 접속하기"

#: win32/PublicHubsFrame.cpp:60
msgid "Rating"
msgstr "평가"

#: win32/AboutDlg.cpp:61
#, c-format, boost-format
msgid "Ratio (up/down): %1$0.2f"
msgstr ""

#: win32/CommandDlg.cpp:78
msgid "Raw"
msgstr "Raw"

#: win32/QueueFrame.cpp:1022
msgid "Re-add source"
msgstr "파일의 소스에서 삭제했던 사용자를 다시 추가하기"

#: win32/SearchFrame.cpp:1024
msgid "Ready to search..."
msgstr "검색 대기..."

#: win32/MainWindow.cpp:459
msgid "Really exit?"
msgstr "프로그램을 종료하시겠습니까?"

#: win32/QueueFrame.cpp:692 win32/QueueFrame.cpp:697
#: win32/FavHubsFrame.cpp:243
msgid "Really remove?"
msgstr "삭제하시겠습니까?"

#: win32/MainWindow.cpp:270
#, fuzzy
msgid "Reconnect"
msgstr "접속되었음"

#: win32/HubFrame.cpp:848 win32/HubFrame.cpp:1371
msgid "Redirect request received to a hub that's already connected"
msgstr ""
"이미 접속하고 있는 허브로의 접속-전환(Redirect) 제안이므로 응할 필요가 없음"

#: win32/MainWindow.cpp:191
msgid "Refresh file list\tCtrl+E"
msgstr ""

#: win32/AdvancedPage.cpp:34
msgid "Register with Windows to handle dchub:// and adc:// URL links"
msgstr ""
"DC++가 \"dchub://\" 및 \"adc://\" URL(Uniform Resource Locator) 링크를 처리하"
"도록 Windows에 등록함 (Direct Connect Protocol 관련 링크로서, 웹페이지 및 인"
"터넷 바로가기 파일인 url-파일에 포함되거나 Windows 시작 메뉴의 '실행'에 직접 "
"입력되어 처리될 수 있음)"

#: win32/AdvancedPage.cpp:35
msgid "Register with Windows to handle magnet: URI links"
msgstr ""
"DC++가 \"magnet:\" URI(Uniform Resource Identifier) 링크를 처리하도록 Windows"
"에 등록함 (Direct Connect 네트워크에서 주어진 파일 Hash로 일치하는 파일을 찾"
"게 해주는 링크이며, magnet.exe가 이미 시스템에 설치되어 있는 경우, DC++는 설"
"치된 기존 응용프로그램과 DC++ 중에서 이 링크의 처리자를 선택하도록 물음)"

#: win32/PublicHubsFrame.cpp:59
msgid "Reliability"
msgstr "신뢰도"

#: win32/QueueFrame.cpp:483 win32/TransferView.cpp:659
msgid "Remote client does not fully support TTH - cannot download"
msgstr "상대방 클라이언트가 TTH를 완전히 지원하지 않음 - 다운로드할 수 없음"

#: win32/QueuePage.cpp:70
msgid "Remove slow filelists"
msgstr "전송 속도가 느린 파일-목록은 다운로드 대기열에서 제거함"

#: win32/QueueFrame.cpp:1033
msgid "Remove source"
msgstr "파일의 소스에서 사용자를 삭제하기"

#: win32/QueueFrame.cpp:1043
msgid "Remove user from queue"
msgstr "'다운로드 대기열'의 모든 파일의 소스에서 사용자를 삭제하기"

#: win32/UploadPage.cpp:38 win32/FavoriteDirsPage.cpp:35
msgid "Rename"
msgstr "이름 바꾸기"

#: win32/MainWindow.cpp:243
msgid "Report a bug"
msgstr "버그 신고"

#: win32/MainWindow.cpp:242
msgid "Request a feature"
msgstr "기능 개선 제안"

#: win32/HashProgressDlg.cpp:48
msgid "Run in background"
msgstr "백그라운드로 실행하기"

#: win32/QueueFrame.cpp:435
msgid "Running..."
msgstr "다운로드 진행..."

#: win32/NetworkPage.cpp:36
msgid "SOCKS5"
msgstr "SOCKS5 모드"

#: win32/TabsPage.cpp:39 win32/MainWindow.cpp:281 win32/SearchFrame.cpp:85
#: win32/SearchFrame.cpp:145
msgid "Search"
msgstr "검색"

#: win32/SearchFrame.cpp:990 win32/SearchFrame.cpp:1005
#: win32/SearchFrame.cpp:1020
#, fuzzy, boost-format
msgid "Search - %1%"
msgstr "검색"

#: win32/SearchFrame.cpp:1025
#, fuzzy
msgid "Search - Ready to search..."
msgstr "검색 대기..."

#: win32/CommandDlg.cpp:96
msgid "Search Menu"
msgstr "검색 메뉴"

#: win32/WindowsPage.cpp:43 win32/MainWindow.cpp:212 win32/MainWindow.cpp:283
#: win32/SpyFrame.cpp:40
msgid "Search Spy"
msgstr "검색 스파이"

#: win32/SpyFrame.cpp:34
msgid "Search String"
msgstr "검색 문자열"

#: win32/SearchFrame.cpp:116
msgid "Search for"
msgstr "검색 문자열"

#: win32/WinUtil.cpp:361
msgid "Search for alternates"
msgstr "대체 파일 검색하기"

#: win32/DirectoryListingFrame.cpp:795 win32/DirectoryListingFrame.cpp:858
msgid "Search for file"
msgstr "파일/디렉토리 찾기"

#: win32/Advanced3Page.cpp:34
msgid "Search history"
msgstr "검색 History"

#: win32/SearchFrame.cpp:125
msgid "Search options"
msgstr "검색 옵션"

#: win32/HubFrame.cpp:910
#, boost-format
msgid "Search spam detected from %1%"
msgstr ""

#: win32/SearchFrame.cpp:984
#, fuzzy, boost-format
msgid "Searching for %1%..."
msgstr "검색 문자열"

#: win32/SearchFrame.cpp:999 win32/SearchFrame.cpp:1018
#, boost-format
msgid "Searching too soon, next search in %1% second"
msgid_plural "Searching too soon, next search in %1% seconds"
msgstr[0] ""

#: win32/Appearance2Page.cpp:33
msgid "Select &text style"
msgstr ""

#: win32/Appearance2Page.cpp:32
msgid "Select &window color"
msgstr ""

#: win32/CommandDlg.cpp:112
msgid "Send once per nick"
msgstr "닉네임당 한번씩만 보냄"

#: win32/AdvancedPage.cpp:44
msgid "Send unknown /commands to the hub"
msgstr ""
"알 수 없는 명령어는 허브 대화방으로 보냄 (이 옵션을 체크하면 DC++가 이해하지 "
"못하는 명령어는 허브 대화방에 보통의 대화처럼 표시됨)"

#: win32/UCPage.cpp:123 win32/UCPage.cpp:181 win32/CommandDlg.cpp:74
msgid "Separator"
msgstr "Separator"

#: win32/FavHubsFrame.cpp:36
msgid "Server"
msgstr "허브 주소"

#: win32/QueuePage.cpp:68
msgid "Set lowest prio for newly added files larger than Low prio size"
msgstr ""
"다운로드 우선순위 '낮음'의 자동-분류 상한 크기보다 큰 파일이 새로 추가되면 우"
"선순위를 '최저'로 분류"

#: win32/QueueFrame.cpp:995
msgid "Set priority"
msgstr "다운로드 우선순위 지정하기"

#: win32/AppearancePage.cpp:33
msgid "Set timestamps"
msgstr "시간 스탬프 형식"

#: win32/SettingsDialog.cpp:55 win32/MainWindow.cpp:286
msgid "Settings"
msgstr "DC++ 설정"

#: win32/MainWindow.cpp:195 win32/MainWindow.cpp:1000
msgid "Settings..."
msgstr "DC++ 설정..."

#: win32/UploadPage.cpp:35
msgid "Share hidden files"
msgstr "숨김 파일을 공유함"

#: win32/HubFrame.cpp:38 win32/PublicHubsFrame.cpp:54
msgid "Shared"
msgstr "공유 크기"

#: win32/UploadPage.cpp:33
msgid "Shared directories"
msgstr "공유 디렉토리"

#: win32/SettingsDialog.cpp:62
msgid "Sharing"
msgstr "공유(업로드)"

#: win32/MainWindow.cpp:997
msgid "Show"
msgstr "보기"

#: win32/AppearancePage.cpp:51
msgid "Show joins / parts in chat by default"
msgstr "허브 대화방에 입장/퇴장 상황을 기본적으로 표시함"

#: win32/AdvancedPage.cpp:38
msgid "Show progress bars for transfers"
msgstr "파일 전송 프레임에 진행율 막대를 표시함"

#: win32/AdvancedPage.cpp:48
msgid "Show shell menu where possible"
msgstr ""
"'완료된 다운로드/업로드' 전송 목록에 Windows 쉘(Shell)-메뉴를 표시함 (이 옵션"
"을 체크하면 전송 목록에 있는 파일에 마우스 오른쪽 버튼을 클릭할 시, DC++의 메"
"뉴 대신 Windows Explorer에서 사용되는 쉘-메뉴가 표시됨)"

#: win32/AppearancePage.cpp:49
msgid "Show timestamps in chat by default"
msgstr "대화에 시간 스탬프를 기본으로 보여줌"

#: win32/UploadPage.cpp:65 win32/QueueFrame.cpp:38
#: win32/DirectoryListingFrame.cpp:43 win32/SearchFrame.cpp:35
#: win32/SearchFrame.cpp:119 win32/TransferView.cpp:59
msgid "Size"
msgstr "크기"

#: win32/QueueFrame.cpp:284 win32/QueueFrame.cpp:288
#: win32/DirectoryListingFrame.cpp:635 win32/DirectoryListingFrame.cpp:652
#, fuzzy, boost-format
msgid "Size: %1%"
msgstr "크기"

#: win32/QueuePage.cpp:74
msgid "Skip zero-byte files"
msgstr ""
"0 byte인 파일은 다운로드하지 않음 (이 옵션을 체크하면 0 byte인 파일은 다운로"
"드를 시도해도 디스크에 저장이 안됨)(종종 파일 이름 자체에 어떤 정보를 담고 있"
"는 0 byte 파일을 다운로드할 필요가 있는 경우, 이 옵션을 체크하지 않아야 됨)"

#: win32/PrivateFrame.cpp:285
msgid "Slot granted"
msgstr "허용된 슬롯"

#: win32/SearchFrame.cpp:37
msgid "Slots"
msgstr "슬롯"

#: win32/WinUtil.cpp:247
msgid "Slots set"
msgstr "슬롯 설정"

#: win32/MainWindow.cpp:551
#, boost-format
msgid "Slots: %1%/%2%"
msgstr ""

#: win32/NetworkPage.cpp:42
msgid "Socks IP"
msgstr "소켓 IP"

#: win32/AppearancePage.cpp:46
msgid "Sort all downloads first"
msgstr "전송 프레임에 표시되는 다운로드 전송들을 먼저 시작된 순으로 정렬함"

#: win32/AppearancePage.cpp:53
msgid "Sort favorite users first"
msgstr "즐겨찾는 사용자를 먼저 정렬시킴"

#: win32/Appearance2Page.cpp:37
msgid "Sounds"
msgstr "사운드"

#: win32/ADLSearchFrame.cpp:33
msgid "Source Type"
msgstr "검색 유형"

#: win32/QueueFrame.cpp:481
msgid "Source too slow"
msgstr "너무 느린 소스"

#: win32/WinUtil.cpp:289
msgid "Specify a URL"
msgstr "URL을 지정하세요"

#: win32/WinUtil.cpp:256 win32/WinUtil.cpp:277 win32/WinUtil.cpp:283
msgid "Specify a search string"
msgstr "찾으려는 문자열을 지정하세요"

#: win32/HubFrame.cpp:296
msgid "Specify a server to connect to"
msgstr "연결할 서버를 지정하세요"

#: win32/TransferView.cpp:44 win32/TransferView.cpp:57
msgid "Speed"
msgstr "전송 속도"

#: win32/DirectoryListingFrame.cpp:636
#, boost-format
msgid "Speed: %1%/s"
msgstr ""

#: win32/MagnetDlg.cpp:57
msgid "Start a search for this file"
msgstr "이 파일에 대한 검색을 시작하기"

#: win32/QueueFrame.cpp:37 win32/TransferView.cpp:43 win32/TransferView.cpp:55
msgid "Status"
msgstr "상태"

#: win32/HubFrame.cpp:520
msgid "Stored password sent..."
msgstr "저장된 비밀번호를 보냄..."

#: win32/DirectoryListingFrame.cpp:172 win32/DirectoryListingFrame.cpp:180
msgid "Subtract list"
msgstr "목록 추리기"

#: win32/TabsPage.cpp:40 win32/WindowsPage.cpp:37 win32/SystemFrame.cpp:26
#: win32/MainWindow.cpp:215
msgid "System Log"
msgstr "시스템 Log"

#: win32/NetworkPage.cpp:39
msgid "TCP"
msgstr "TCP"

#: win32/NetworkPage.cpp:41
msgid "TLS"
msgstr "TLS"

#: win32/SearchFrame.cpp:190
msgid "TTH"
msgstr ""

#: win32/QueueFrame.cpp:46 win32/DirectoryListingFrame.cpp:44
#: win32/SearchFrame.cpp:42
msgid "TTH Root"
msgstr "TTH Root"

#: win32/TransferView.cpp:670
#, boost-format
msgid "TTH: %1%"
msgstr ""

#: win32/TabsPage.cpp:32
msgid "Tab highlight on content change"
msgstr "내용이 변화되면 탭을 진하게 표시할 창"

#: win32/HubFrame.cpp:40
msgid "Tag"
msgstr "태그"

#: win32/HubFrame.cpp:976
msgid "This hub is not a favorite hub"
msgstr "이것은 '즐겨찾는 허브'에 등록된 허브가 아님"

#: win32/SpyFrame.cpp:36
msgid "Time"
msgstr "시간"

#: win32/UsersFrame.cpp:32
msgid "Time last seen"
msgstr "마지막으로 발견한 시간"

#: win32/TransferView.cpp:56
msgid "Time left"
msgstr "남은 시간"

#: win32/HubFrame.cpp:305
msgid "Timestamps disabled"
msgstr "시간 스탬프 사용 안함"

#: win32/HubFrame.cpp:303
msgid "Timestamps enabled"
msgstr "시간 스탬프 사용함"

#: win32/WindowsPage.cpp:60
msgid "Toggle window when selecting an active tab"
msgstr ""
"활성화된 창의 탭을 누르면 다른 창(창 아이콘이 정렬된 역순의 창)으로 바뀌어 활"
"성화 됨"

#: win32/UploadPage.cpp:34
msgid "Total size:"
msgstr "공유량:"

#: win32/SpyFrame.cpp:159
#, boost-format
msgid "Total: %1%"
msgstr ""

#: win32/TransferView.cpp:46
#, fuzzy
msgid "Transfered (Ratio)"
msgstr "다운로드 - 언어팩"

#: win32/MainWindow.cpp:238
msgid "Translations"
msgstr "다운로드 - 언어팩"

#: win32/QueueFrame.cpp:47 win32/DirectoryListingFrame.cpp:41
#: win32/SearchFrame.cpp:34
msgid "Type"
msgstr "파일 종류"

#: win32/MainWindow.cpp:553
#, boost-format
msgid "U: %1%"
msgstr ""

#: win32/MainWindow.cpp:555
#, boost-format
msgid "U: %1%/s (%2%)"
msgstr ""

#: win32/NetworkPage.cpp:40
msgid "UDP"
msgstr "UDP"

#: win32/WinUtil.cpp:803
msgid "URL:MAGNET URI"
msgstr "URL:MAGNET URI"

#: win32/MainWindow.cpp:610
msgid ""
"Unable to open TCP/TLS port. File transfers will not work correctly until "
"you change settings or turn off any application that might be using the TCP/"
"TLS port"
msgstr ""
"TCP/TLS 포트를 열 수 없으므로, 설정을 다시 하거나 해당 포트를 사용하는 응용프"
"로그램을 종료하기 전까지 파일 전송이 정상적으로 작동하지 않게 됨"

#: win32/MainWindow.cpp:615
msgid ""
"Unable to open UDP port. Searching will not work correctly until you change "
"settings or turn off any application that might be using the UDP port"
msgstr ""
"UDP 포트를 열 수 없으므로, 설정을 다시 하거나 해당 포트를 사용하는 응용프로그"
"램을 종료하기 전까지 검색이 정상적으로 작동하지 않게 됨"

#: win32/FavoriteDirsPage.cpp:120 win32/FavoriteDirsPage.cpp:150
msgid "Under what name you see the directory"
msgstr "이 '지정 다운로드 디렉토리'를 대표하는 이름"

#: win32/DownloadPage.cpp:33
msgid "Unfinished downloads directory"
msgstr "미완료 다운로드 디렉토리"

#: win32/QueueFrame.cpp:439 win32/QueueFrame.cpp:440
msgid "Unknown"
msgstr "불명"

#: win32/HubFrame.cpp:380
#, boost-format
msgid "Unknown command: %1%"
msgstr ""

#: win32/UploadPage.cpp:41
msgid "Upload slots"
msgstr "업로드 슬롯 개수"

#: win32/AboutDlg.cpp:59
#, boost-format
msgid "Upload: %1%, Download: %2%"
msgstr ""

#: win32/TransferView.cpp:796
#, fuzzy, boost-format
msgid "Uploading %1%"
msgstr "업로드"

#: win32/Appearance2Page.cpp:36
msgid "Uploads"
msgstr "업로드"

#: win32/AdvancedPage.cpp:46
msgid "Use CTRL for line history"
msgstr ""
"대화 입력 히스토리 기능에 CTRL 키를 사용함 (이 옵션을 체크하면 허브 대화방의 "
"대화 입력란에서 CTRL 키를 누른 채 ↑/↓ 키를 눌러야 이전에 입력했던 대화를 불러"
"올 수 있음)(옵션을 체크하지 않으면 ↑/↓ 키만 눌러도 됨)"

#: win32/AppearancePage.cpp:55
msgid "Use OEM monospaced font for viewing text files"
msgstr "텍스트 파일을 보는데 OEM monospaced-font를 사용함"

#: win32/NetworkPage.cpp:46
msgid "Use SOCKS5 server to resolve host names"
msgstr "Host 주소를 분석하기 위해 SOCKS5 서버를 사용함"

#: win32/CertificatesPage.cpp:41
msgid "Use TLS when remote client supports it"
msgstr "상대방 클라이언트가 지원할 경우 TLS(Transport Layer Security)를 사용함"

#: win32/QueuePage.cpp:77
msgid "Use antifragmentation method for downloads"
msgstr ""
"다운로드에 파일 조각화를 방지하는 방식을 사용함 (이 옵션을 체크하면 파일 다운"
"로드를 시작하면서 그 파일이 차지할 전체 용량 만큼의 공간을 미리 확보하여 다운"
"로드를 진행함으로써 파일의 조각화를 방지하지만, 단점으로는 대용량 파일의 다운"
"로드를 시작할 때 하드디스크에 대한 접근이 일시적으로 멈출 수 있음)(조각화된 "
"파일은 읽어들일 때 여기 저기 흩어진 파일의 클러스터를 찾아 Head가 이동하므로 "
"하드디스크 성능에 영향을 줌)"

#: win32/AppearancePage.cpp:54
msgid "Use system icons when browsing files (slows browsing down a bit)"
msgstr ""
"검색 창이나 파일-목록 창에 표시되는 파일의 아이콘으로 Windows의 시스템 아이콘"
"을 사용함 (약간 속도가 느려짐)"

#: win32/SearchFrame.cpp:33 win32/TransferView.cpp:42
msgid "User"
msgstr "사용자"

#: win32/FavHubsFrame.cpp:37
msgid "User Description"
msgstr "설명"

#: win32/CommandDlg.cpp:93
msgid "User Menu"
msgstr "사용자 메뉴"

#: win32/QueueFrame.cpp:429 win32/DirectoryListingFrame.cpp:698
msgid "User offline"
msgstr "사용자가 오프라인"

#: win32/PrivateFrame.cpp:315
msgid "User went offline"
msgstr "상대방이 오프라인 되었음"

#: win32/QueueFrame.cpp:41 win32/PublicHubsFrame.cpp:51
msgid "Users"
msgstr "사용자"

#: win32/PublicHubsFrame.cpp:272
#, fuzzy, boost-format
msgid "Users: %1%"
msgstr "사용자"

#: win32/SearchFrame.cpp:188
msgid "Video"
msgstr "비디오 파일"

#: win32/AppearancePage.cpp:50
msgid "View status messages in main chat"
msgstr "허브 대화방에 상태 메시지를 표시함"

#: win32/UploadPage.cpp:63 win32/UploadPage.cpp:188 win32/UploadPage.cpp:232
msgid "Virtual name"
msgstr "공유 이름"

#: win32/QueueFrame.cpp:423
#, fuzzy, boost-format
msgid "Waiting (%1% of %2% users online)"
msgstr "대기 (사용자 온라인)"

#: win32/QueueFrame.cpp:421
msgid "Waiting (User online)"
msgstr "대기 (사용자 온라인)"

#: win32/TabsPage.cpp:43 win32/WindowsPage.cpp:41
#: win32/WaitingUsersFrame.cpp:33 win32/MainWindow.cpp:207
#: win32/MainWindow.cpp:278
msgid "Waiting Users"
msgstr "대기 중인 사용자"

#: win32/TransferView.cpp:625
#, fuzzy
msgid "Waiting for slot"
msgstr "대기 중인 사용자"

#: win32/TransferView.cpp:647
#, fuzzy
msgid "Waiting to retry"
msgstr "대기 중인 사용자"

#: win32/WindowsPage.cpp:31
msgid "Window options"
msgstr "창 옵션"

#: win32/Advanced3Page.cpp:29
msgid "Write buffer size"
msgstr "기록 버퍼 크기"

#: win32/HubFrame.cpp:906
msgid "Your nick was already taken, please change to something else!"
msgstr "닉네임을 이미 다른 사람이 사용 중이므로 다른 것으로 바꿔서 접속하세요!"

#: win32/MainWindow.cpp:143
msgid ""
"Your version of windows common controls is too old for DC++ to run "
"correctly, and you will most probably experience problems with the user "
"interface. You should download version 5.80 or higher from the DC++ homepage "
"or from Microsoft directly."
msgstr ""

#: win32/TransferView.cpp:672
#, fuzzy
msgid "file list"
msgstr "파일-목록 메뉴"

#: win32/QueuePage.cpp:41 win32/QueuePage.cpp:43 win32/QueuePage.cpp:45
msgid "s"
msgstr "s"
